我國行動了！將在東沙、南沙太平島「實彈射擊」時間點曝光

蔡英文政府持續強化外島戰備整備，嚇阻中國妄動！海軍陸戰隊去年六月起即以訓練名義全面回防東沙島、今年更將進行一系列大規模戰備操演；媒體報導共機頻擾台灣防空識別區西南空域，共軍戰機甚至曾接近東沙島週邊空域影響東沙防務，海巡署將於三月份在東沙島與南沙太平島進行今年第一季『全島防衛火砲武器對海實彈射擊』。

摘錄：『根據海巡署東南沙分署東沙指揮部、南沙指揮部分別在1月下旬、2月上旬所發布的110年第一季全島防衛火砲武器對海實彈射擊通報單；東沙島將在3月1日上午8時至晚間9時進行年度火砲射擊訓練，預備日為9日的同時段，射擊危險半徑為東沙島向外海延伸8海浬，最大彈道高度為12000呎。南沙太平島則是在3月23日的上午8時至晚間8時進行年度火砲射擊訓練，預備日為30日的同時段，射擊危險半徑為太平島向外海延伸5海浬，最大彈道高度亦為12000呎。』